★FF 如果將低學歷人士做政府高官 高學歷做地盤咕喱，社會會點？

想知

更美好？

世界歷史有冇地方試過？

支那？

叮噹好似試過

中共早期

文革？

更美好

諗起佢

上山下鄉
雖然個班都唔算好高學歷

上山下鄉，又真係幾似

秦朝焚書坑儒計唔計？

最高果個錢學森受保護，次一級高學歷死晒，再低一級咪上山下鄉

好簡單，唔會有人再讀書

柬埔寨

小學-高中 好似係

一般平民好似仲開心，冇曬怨氣

唔係有脫貧利誘，根本冇乜人會讀

理想社會

而家都差唔多姐

老貓=FF世界入面既李嘉誠

老貓幾十歲人都唔化嘅

已化，所以唔返工了

用學歷去分其實唔全面
去到好極端既例子就係毛匪時期
痛恨知識分子 越高學歷同資產地位係死罪黎
文革時期任用班農民工人做總理/鬥爭委員會
佢地既職責唔係治理國家, 唔係搞好經濟民生
而係負責將文革去到盡 呢D係人性醜陋 唔關高低學歷事
好既政府自然吸引有能力既人去幫 肯聽肯做
但而家既港共政府個班權貴廢官為既唔係社會利益著想
只係諗自己同埋下一代既點樣大富大貴同埋享有特權
佢地講既野做既野都係違反常識, 唔係以香港人為本,
甚至一D政策本身係益緊自己背後既家族/土地
越出賣香港人既利益, 越代表中國利益, 佢地就越得到北京既賞識同回報
當你口中所講香港低學歷既人 不如講係上唔到高位既後生仔
都只係提出符合香港整體利益既建議
咁而家呢班所謂高官 做地盤咕喱 香港人一定拍爛手掌